
Q. Which one of the following river flows between Vindhyan and Satpura ranges?
    (a) Narmada.
    (b) Mahanadi
    (c) Son
    (d) Netravati

Q. The Central Rice Research Station is situated in?
    (a) Chennai
    (b) Cuttack.
    (c) Bangalore
    (d) Quilon

Q. Who among the following wrote Sanskrit grammar?
    (a) Kalidasa
    (b) Charak
    (c) Panini.
    (d) Aryabhatt

Q. Which among the following headstreams meets the Ganges in last?
    (a) Alaknanda
    (b) Pindar
    (c) Mandakini
    (d) Bhagirathi.	    

Q. The metal whose salts are sensitive to light is?
    (a) Zinc
    (b) Silver.
    (c) Copper
    (d) Aluminum

Q. Patanjali is well known for the compilation of â€“
    (a) Yoga Sutra.
    (b) Panchatantra
    (c) Brahma Sutra
    (d) Ayurveda

Q. Which one of the following rivers originates in Brahmagiri range of Western Ghats?
    (a) Pennar
    (b) Cauvery.
    (c) Krishna
    (d) Tapti

Q. The country that has the highest in Barley Production?
    (a) China
    (b) India
    (c) Russia.
    (d) France

Q. Tsunamis are not caused by
    (a) Hurricanes.
    (b) Earthquakes
    (c) Undersea landslides
    (d) Volcanic eruptions

Q. The hottest planet in the solar system?
    (a) Mercury
    (b) Venus.
    (c) Mars
    (d) Jupiter

